有無人好佩服誠哥做生意嘅眼光？

6, 70年代工業起飛，佢靠穿膠花起家
到80年代，知道地產發展係香港將來，轉行做地產
後來蛇吞象收購埋和黃做綜合發展
後來大陸發生64事件，好多發展商卻步，佢係第一步打入中國市場飲頭啖湯嘅人
到習總啱啱上任佢一早知有唔妥就撒資，雖然受到好強嘅官媒壓力，但時間證明佢決定正確，睇吓遲咗走佬嘅王健林下場幾慘
最佩服就係做到咁大都緊貼最新科技，入股Facebook 佢嗰兩個仔就無咁好眼光，捉到鹿唔識脫角，入股騰訊好快就賣

縱觀咁多年，基本上無一個重要嘅生意決定係錯嘅 一個小學程度嘅人吊打哂啲咩哈佛MBA 做生意嘅眼光真係神嘅等級，唔怪得阿Richard咁崇拜佢老豆

有邊個唔佩服?

我佩服佢識搵有錢老婆多啲

推

佩服佢搵到有米老婆

佢係一早就明白：you can't choose your father, but can choose your father in law. 呢句話的真理

其實佢打造佢既王國果陣，佢老婆幫左好多手，甚至有時一d 好有前瞻性既決定都係佢老婆既主意，比誠哥更加獨具慧眼，只係後來佢老婆係佢事業最輝煌果陣退左落黎，專注家庭，慢慢傳媒係報導果陣就忽略左佢老婆既功勞

樓上成班葡萄撚，唔肯承認同學習人地成功嘅地方，一味話人靠老婆，咁嘅心態真係抵你地成世做廢青

你打既所有野我係tvb李家誠回顧特輯到睇過晒
會唔會抄得太足？

我剩係知家陣在香港 白手要做佢今時今日咁 機會都近乎0

屌，個個都係講呢啲架喇 有得話抄唔抄咩

港女

以前男人功名有 官 武 同 錢

但今日香港得番錢 咁佢係最頂層 點會唔佩服

以前租個舖仔賣士多野都可以做到買返個舖位,依家就可以收住租串D後生廢
依家賣士多野,唔蝕死你都算好彩,買舖?唔好玩啦

官同錢有乜分別
以前佢可以同 老江,老鄧個D 傾野可以用錢換返黎?
港共班狗奴才可以直接單對單見主子?

你比佢地有咁既思維就唔會起到鳩up
做左第二個李嘉誠啦
個社會總係要人拉下curve既

你見馬雲可以做主席嗎？
做官再有錢係得 倒轉唔得

我諗好多生意成功既人都有班得力助手

連登個個做生意都叻過李嘉誠啦

只係無佢咁好彩有老婆幹咋

佢有無決定係錯？

生咗rich柒

亂倫後果就係兩個仔都係智障樣

根據我對誠哥早年生平嘅理解，提出以下幾項推論：

第一，佢係靠舅父莊靜庵（亦即係莊月明老豆）起家；首先李嘉誠1940年走難落嚟香港，入咗舅父間錶行做嘢；17歲去塑膠皮帶鋪做sales，20歲做到總經理（大約1947-48年）

第二，1950年22歲嘅李嘉誠大約有7K港紙身家，後來問舅父借夠50K港紙成立第一間塑膠花廠（呢樣嘢有爭論，但問舅父借嘅可能性係最高）

第三，傳言誠哥去咗意大利嘅膠花廠打黑工，目的係為咗喺入面偷師（未證實）

第四，Around 1956-57年，誠哥做塑膠花廠嘅時候有個猶太人落訂，之後撻訂，但誠哥冇追究到佢；結果猶太人為咗補償就周圍宣傳誠哥間廠，李嘉誠間膠花廠生意慢慢愈做愈大（塞翁失馬，焉知非福）

第五，Around 60年代開始投資地產，但一開頭完全唔夠其他人嚟（尤其是英資地產 e.g.置地），幾近蝕本；係靠膠花廠收入先頂得順地產生意

第六，誠哥地產生意嘅轉捩點係六七暴動，唔少商人以為香港要「被解放」拿拿淋撤資；誠哥逆市而行趁低吸納，結果生意愈做愈大，長實去到72年上市、77年擊敗埋置地，正式成為地產界龍頭

之後李嘉誠嘅投資策略係點大家都有目共睹，就唔詳述～